【突發】反送中對支輿論戰請求支援！

呢個係我第一個post，望各位多多包容🙏🏿

呢個係一個台灣人喺中國嘅經驗post，post咗一日都未到已經喺台灣網絡世界有唔少反響。
鑒於台灣大選將近，呢類反響足以影響（左右唔到，但點都會影響）選情，即係話可以影響以後台灣會否倒向中國，香港人會否失去一個平價移民嘅選項。（鳩吹mode）

anyway其他嘢唔講，盡量削弱支那人喺國際嘅公信力同減少對佢哋嘅天真同情者都係長遠來講好重要嘅事。

所以而家請求各位支援。

所謂支援，唔係要同啲支拗，冇可能拗得贏。
亦唔係要點樣攻擊佢哋，咁樣只會將啲中間派人仕推向佢哋。

喺網絡世界維護中國嘅主要有幾種人：
1. 留學生 + 喺外國工作嘅人
2. 華裔XX國民（XX可以係任何國家）
3. 喺中國境內可以翻牆但又冇乜錢嘅人（有錢嘅多數費事理呢啲）

所以最有用嘅就係將佢哋嘅言論screencap，加埋佢哋嘅Facebook profile/Facebook嘅個人資訊再post返落個comment section。呢個諷刺效果其實真係可以好強。

以下轉載（圖啊片啊嗰啲麻煩大家自己去睇啦）：
【意外上了微博熱搜-我差點被消失。】

因為工作而被出差到中國，為了方便決定去考取中國駕照，但在申請過程中不僅被要求按壓指紋還被拍攝照片做為大數據資料庫的一部分。
最後，除了駕照，還送了一張附有大陸公民身分證號的台灣居民居住證(如圖)
（註：在此之前台灣人考照如一般外國人只會領到駕照）

由於從辦理到取得證件的過程都讓人覺得不自在，於是我在自己的fackbook版上笑說自己怎麼一夜醒來變成中國人了呢。(如圖)

沒想到，事情就這樣開始了⋯

——2019/05/09 pm 5:58

［叮］
［叮］
［叮］

原本在巴士上熟睡的我，突然被一封封的訊息通知吵醒。

『小春，你的版怎麼突然被中國網友攻佔了？』

還在狀況外的我，點開了朋友傳來的影片檔，看見了許多惡意的留言內容(如影片)，才意識到⋯幹，出事了。

接著我點開手機內的Facebook，400則新通知與不間斷的陌生message，嚇得我趕緊刪除文章並關閉版面。

當下的我以為這麼做就能止血了，但沒想到關版後約十分鐘，手機就收到了一封讓我看完直接從腳底板涼到天靈蓋的消息⋯

『小春，你的文章被備份了！
不只被傳到粉絲頁，連微博都有！』

當下的我腦子亂成一片，完全無法思考，只淡淡的回了朋友一句「你們幫我關注一下後續」

——pm 7:00，距離事發時間過了一小時，剛從巴士站離開回到住所。

『小春，我看微博才60幾條評論而已，別緊張，沒事的』

看著螢幕裡朋友傳來這句話，覺得放心不少，心想畢竟我只是個素人嘛~哪有多少人會看到呢。

『我看錯了⋯是60幾條轉發，上百條的評論⋯』

這封訊息瞬間讓我摔回阿鼻地獄般。

我拿著手機，不斷的問自己現在該怎麼辦？
因為我很清楚，在中國一但發表了這種言論，肯定會出事；即使散播的人不是你⋯

——pm 8:00 距離事發時間過了兩小時

看著自己的文章在微博被轉發300多篇，（伴隨著中國網友的各種謾罵，此刻我知道這不是一般的網路霸凌而已，我不能繼續待在這裡了。）

馬上打電話到機場問最快能回到台灣的班機是什麼時候，沒想到一天才一班機，只能等到隔天下午兩點鐘。

——pm 10:00 距離事發時間過了四個小時

『你幹了什麼事！為什麼你的本名會出現在微博熱搜榜上？』我那遠在美國的朋友驚恐的打電話來問我

同時間，我開始收到各方網友要肉搜與起底我的訊息⋯以及各種舉報我是台獨份子的截圖（如圖）

深呼吸了一口氣後，我撥了通電話給中國辦公室的同事，為了避免波及無辜，我只簡單說了「從明天開始，如果有任何人要找我，你一定要說我已經回台灣了」
同事雖然各種納悶，但也是答應了。

電話掛斷後，一股強烈的無助感包圍著我。覺得自己就像一隻誤闖都市的羔羊，不知道何時、不知道何地、不知道會以什麼方式被宰殺⋯

一個人待在房間內
不知道可以找誰來幫我
也不敢打開任何通訊軟體
而在中國使用的手機因為怕被定位所以關機

我用著另一支手機打給在台灣的朋友們，跟他們描述了所有事情的經過，最後像是交代遺言般的告訴他們，如果我真的不見了，請把所有事情告訴我的家人，並強調我絕對不是意外消失的。

那一夜，我依靠著跟朋友聊天來換取一點心靈的平靜。

——2019/05/10 am 8:00距離事發時間已過14小時

[公司來電］

整夜沒睡的我被手機的來電震動嚇到魂跑了五秒。

「這麼早打來是發生什麼事了嗎？！」差點魂飛魄散的我問著

『小春！剛剛八點有人敲門，我一開結果是公安，他們說要找你！超可怕的！』同樣被嚇的失魂的公司妹妹回答

「是警察還是公安？」
＊註：警察為處理市民小事，公安為處理國家公共安全事務

『是公安局的公安，還一次來了四個，你到底做了什麼事！』

「他們有說什麼嗎？」

『他們起先說要找你，我說你回台灣了；他們就進來搜了一圈房子確認你不在後就說要去找房東；離開前還說了句‘‘叫那個台灣人講話小心點’’』

這通電話一掛斷後我的心情又再次跌落谷底，因為一般在中國是不太會看到公安的，但沒想到就因為一篇在我個人「臉書」發表的心情文，竟然獲得了中國官方的‘‘家訪’’⋯

——pm 12:00 帶著忐忑的心抵達機場

到了機場我還是各種不安，一邊隨時按著手機跟朋友保持聯繫，一邊冒著冷汗關注身邊的所有人，也許是電影看太多導致各種腦補，從過海關時害怕因為證件名字而被發現然後拘捕到坐在機艙內都怕突然有公安上機把我拖下去後帶走直到艙門關上⋯但連落地前都還怕因為天候不佳結果又飛回中國之類的。

——pm 3:30 差點淚灑桃園機場

［各位旅客您好~感謝您的搭乘，希望很快能再為您服務］

飛機落地的那一瞬間，我的心跟著安定了⋯
此時此刻強烈的意識到台灣才真的是我的家，這裡才是能真正讓我放心的地方！我真的激動到差點哭了！我還活著！我他媽沒有被消失！

像惡夢一般的20個小時，終於醒了。

「台灣,我回來了」

—————後記

不想因為自己的言論影響到原本的公司，所以直到現在離職才寫出這個故事。

回到台灣的當晚
2019/05/10，台灣傻事粉絲團上有人貼出了他們到我中國住所門口的影片，影片中拍攝了門牌並說著「就是這戶」

同時中國同事也接到表示自己是國家機構人員的電話，以關心我的人身安全為由詢問著我人在哪的資訊

接著兩天後神奇的事情發生了

2019/05/13
微博上六七百則的轉發文，全數被下架，這一切都好像沒發生過一般。

不過除了微博外，這事也被廣大的網友們加油添醋的寫至ptt甚至做成影片上傳至YouTube

尤其是ptt上這篇‘‘覺醒青年董易儒開著納智捷去西藏支持藏獨’’
看完不小心嘴角失守，看來也是一位被網路耽誤的說書人呢。

這事的起頭，對於在台灣這種民主國家長大的我們眼裡，看來是多麼無所謂
『不過就是一篇靠北文而已，有這麼嚴重嗎？』

「我做的事情本身沒有錯，錯的是我在一個沒有言論自由的國家說了這些話」

經過了這像惡夢一般的事，雖然不是犯了法律條例的罪，但大家都知道中國的標準與一般國家有所不同，所以我不知道假若香港的送中條例通過了以後，我是不是也去不了了⋯

＃我挺香港 ＃反送中 ＃623凱道見 ＃自由萬歲 ＃台灣 ＃香港加油 #館長

可以不用私信我能不能轉發了, 要轉發的可以自便

既然活下來了，那就高調吧！

push

大家經歷過這兩星期的抗爭運動都辛苦了! 雖然「五大訴求」(包括埋「林鄭下台」)仍然未達到，但希望大家趁呢兩日先好好地休息，之後重新裝備再齊齊繼續抗爭吧~

不過，有啲事就真係比較急嘅，就係 - 距離今屆新選民登記嘅截止日期仲剩番10日咋!!!

如果你自己、兄弟姐妹、同事朋友等等仲未登記嘅，請好好把握今次嘅機會立即登記，以便喺今年24/11嘅區議會選舉 同 出年立法會選舉，將一個一個賣港又冇立場嘅親共政棍跟尾狗狠狠地踢出議會，將議會嘅否決權還番俾人民吧!!!
(可惜嘅係，已登記選民嘅更改資料期限已經喺2/6結束了，但大家仍需要覆查自己嘅選民資料有冇俾人更改／刪除咗，尤其係最近換咗新身分證嘅朋友)

有關選民登記嘅資料如下：

《地方選區選民》
).pdf
《功能界別選民及／或選舉委員會界別分組選民》
).pdf
網上更新電郵地址 -
選民資料網上查閱系統 -

此外，資料組嘅朋友可以好好地利用呢段時間，儲齊呢段時間來班建制狗所做嘅「好人好事」並作出整理，成為「彈藥」以供文宣組嘅朋友製作長輩圖及其他文案等，對一眾被利用嘅中年／老人家作出「反洗腦」宣傳，辛苦大家了！

＊＊＊ 齊心登記，一齊投票，用選票拆散保皇狗 ＊＊＊

聽日野餐係口罩上面寫+852 抗議黑警冇number

［向五毛學習]五毛開post扮理性，鼓吹選舉無用，各派各屌，白票焦土，唔肯屌保皇，防止建制大敗。請大家用相同邏輯分化藍絲